<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.6">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-04-20T12:57:48+09:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">블로그 제목</title><subtitle>블로그 설명</subtitle><author><name>작성자 이름</name></author><entry><title type="html">동에 번쩍 서에 번쩍 홍길동전</title><link href="http://localhost:4000/honggildong/" rel="alternate" type="text/html" title="동에 번쩍 서에 번쩍 홍길동전" /><published>2019-12-10T15:30:00+09:00</published><updated>2019-12-10T15:30:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/heosaeng-jeon-2</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/honggildong/">&lt;p&gt;홍길동은 조선조 세종 때 서울에 사는 홍판서의 시비 춘섬의 소생인 서자다. 홍판서가 용꿈을 꾸어 길몽이기에 본부인을 가까이하려 하였으나, 응하지 않으므로 춘섬과 관계를 하여 길동을 낳았다. 길동은 어려서부터 도술을 익히고 장차 훌륭하게 될 기상을 보였으나, 서자인 탓으로 아버지를 아버지라 부르지 못하고, 형을 형이라 부르지 못하는 한을 품는다. 가족들은 길동의 비범한 재주가 장래에 화근이 될까 두려워하여 자객을 시켜 길동을 없애려 한다. 그러나 위기에서 벗어나 집을 나와서 방랑의 길을 떠난다. 그러다가 도적의 소굴에 들어가 힘을 겨루어 두목이 된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/02/01.png&quot; alt=&quot;돌아오는 허생&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;먼저 기이한 계책으로 해인사의 보물을 탈취하고 활빈당이라 자처하며 기개와 도술로써 팔도지방 수령들의 재물을 탈취하여 빈민에게 나누어주고 백성의 재물은 추호도 건드리지 않는다. 길동은 함경도 감영의 불의의 재물을 탈취하면서 ‘아무 날 전곡을 도적한 자는 활빈당 행수 홍길동’이라는 방을 붙여둔다. 함경감사가 도적을 잡는 데 실패하자 조정에 징계를 올려 좌우포청으로 하여금 홍길동이라는 대적을 잡으라고 한다. 팔도가 다같이 장계를 올리는데 도적의 이름이 홍길동이요, 도적당한 날짜가 한날 한시였다. 국왕이 길동을 잡으라는 체포명령을 전국에 내렸으나 길동의 도술을 당해낼 수 없어서 홍판서를 회유하고 길동의 형 인형도 가세하여 길동의 소원을 들어주기로 하고 병조판서를 제수받는다. 길동은 서울에 올라와 병조판서가 된다. 그 뒤 길동은 고국을 떠나 남경으로 가다가 산수가 수려한 율도국을 발견, 요괴를 퇴치하여 백룡의 딸을 구하고 혼인하여 율도국 왕이 된다. 마침 아버지의 부음을 듣고 고국으로 돌아와 삼년상을 치른 뒤 율도국으로 돌아가 나라를 잘 다스린다.&lt;/p&gt;</content><author><name>작성자 이름</name></author><category term="홍길동" /><category term="조선시대" /><category term="허균" /><category term="고전소설" /><summary type="html">홍길동은 조선조 세종 때 서울에 사는 홍판서의 시비 춘섬의 소생인 서자다. 홍판서가 용꿈을 꾸어 길몽이기에 본부인을 가까이하려 하였으나, 응하지 않으므로 춘섬과 관계를 하여 길동을 낳았다. 길동은 어려서부터 도술을 익히고 장차 훌륭하게 될 기상을 보였으나, 서자인 탓으로 아버지를 아버지라 부르지 못하고, 형을 형이라 부르지 못하는 한을 품는다. 가족들은 길동의 비범한 재주가 장래에 화근이 될까 두려워하여 자객을 시켜 길동을 없애려 한다. 그러나 위기에서 벗어나 집을 나와서 방랑의 길을 떠난다. 그러다가 도적의 소굴에 들어가 힘을 겨루어 두목이 된다.</summary></entry><entry><title type="html">연암 박지원의 조선 현실 풍자 소설 허생전</title><link href="http://localhost:4000/heosaeng-jeon/" rel="alternate" type="text/html" title="연암 박지원의 조선 현실 풍자 소설 허생전" /><published>2019-12-10T14:30:00+09:00</published><updated>2019-12-10T14:30:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/heosaeng-jeon</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/heosaeng-jeon/">&lt;p&gt;주인공인 허생은 가난한 형편에도 10년 글 읽기를 기약하며 매일 글을 읽고 있었는데 7년째 되는 어느 날 아내가 허생에게 장인바치 일도 장사도 못 하면 차라리 도둑질이라도 해서 돈을 벌어 오라고 구박한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그러자 허생은 글 읽기를 멈추고 집 문 밖으로 뛰쳐나가서는 한양의 갑부인 변씨를 찾아가 당당하게 1만 냥이라는 거금을 빌려 간다. 그리고는 바로 안성시장으로 가서 그 돈으로 과일을 다 싹쓸이해서 10배의 폭리를 취하고 제주도로 가서 말총을 다 싹쓸이해서 망건 값을 10배로 올려 처음 꿨던 돈의 100배로 불린다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/01/01.jpg&quot; alt=&quot;돌아오는 허생&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그런데 얼마 뒤, 때마침 변산에서 도적 떼들이 들끓자 그들의 사연을 듣고는 그들을 회유하여 살기 좋다는 무인도로 데려가서 새 삶을 살게 하고 일본의 기근을 도와주면서 은 백만냥을 벌게 되었다. 그러나 땅이 좁은 것에 한탄하면서 돌아가기로 마음먹으며 섬에 드나드는 배를 모조리 불태우고 바다에 50만냥을 그냥 버린다. 그리고 섬에 있는 사람중에 글을 아는 자들을 골라내어서 배에 태워 다시 조선으로 돌려보냈다. 그렇게 허생은 다시 조선으로 돌아와 가난한 사람들에게 많은 돈을 나누어주고 10만 냥이 남게 되자 변씨에게 몽땅 다 갚는다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이에 변씨는 깜짝 놀라며 돈을 다시 돌려주려고 했지만 허생은 거절했고 이를 계기로 허생과 인연을 맺게 된다. 얼마 뒤 변씨가 어영청 대장인 이완 대장에게 허생의 얘기를 하자 이완 대장이 놀라며 허생을 찾아간다.이완이 허생에게 청나라에 대한 대책을 묻자 세 가지 해결책을 던졌는데 이완이 모두 어렵다는 답만 했다. 그러자 허생이 이완을 꾸짖으면서 칼로 찌르려고 위협했고 놀란 이완 대장은 뒷문으로 도망갔다. 그 다음날 이완이 다시 찾아가 봤지만 허생은 사라졌다.&lt;/p&gt;</content><author><name>작성자 이름</name></author><category term="허생" /><category term="조선시대" /><category term="허생전" /><category term="고전소설" /><summary type="html">주인공인 허생은 가난한 형편에도 10년 글 읽기를 기약하며 매일 글을 읽고 있었는데 7년째 되는 어느 날 아내가 허생에게 장인바치 일도 장사도 못 하면 차라리 도둑질이라도 해서 돈을 벌어 오라고 구박한다.</summary></entry></feed>